團體辦「聖誕課金周」 超過1,100黃店參與 自救渡寒冬

香港在第四波疫情下，商戶再受重撃。曾舉行雙十「全民感謝日」的雙拾團隊，於今個聖誕節舉行「聖誕課金周」，至今超過1,100間黃店參與，希望港人「課金」幫助不同行業的黃店捱過寒冬。（陳潤南 報道）

「聖誕課金周」於本月19至27日舉行，已獲「和理的」、「夠薑媒體」、「NeoGuide新時代消費地圖」等黃色經濟圈團體協助舉辦。「夠薑媒體」負責人Vivian受訪時表示，第4波疫情下，不少黃店生意大受打擊，有聽聞過結業及大幅虧蝕每月數十萬。她希望各位香港市民要好好分配「荷包每一蚊」，令更多同路人店舖受惠。她指今次活動口號是「信念不滅不忘，堅持總有曙光」。

Vivian說，「聖誕課金周」今次想鼓勵大家光顧不同行業、性質的黃店，因此特別推出6款明信片。只要巿民光顧各個不同種類的黃店，就可組成一張「我哋真係好鍾意香港」的抗爭圖像文宣。而「夠薑媒體」亦為今次活動提供協助，推出由不同「畫師」畫的「聖誕番外篇」Yell Card和新年利是封。購買上述產品的消費者，就可以支持30多名經常自費創作文宣的「畫師」。

推

儘做啦

成日以為聖誕開始玩到年尾添
好彩一直都消費緊

之前已經課左一輪都未消化晒

今次 pass 先

課金課金課金

人血饅頭週

Push

黃店我愛

日日都撐黃店

RFA